\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\title{
 \Large{\scshape{Master Métiers de l'Enseignement, }}

 \Large{\scshape{de l'Education et de la Formation}}
 
 \vspace{0.5cm}
 \Large{\scshape{Numérique et Sciences Informatiques}}
 
 \vspace{0.5cm}
 \large{\textit{Université Catholique de l'Ouest}}
 
 \vspace{2cm}
 
 \Large{\textbf{Arbres - Structures et algorithmes}}
 
 \vspace{1cm}
 
 \Large{\textit{Sujet 1}}
 
 \vspace{1cm}
 }
\author{}
\date{}

%-------------------------------------------------------
% Les packages
%-------------------------------------------------------
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol} % les colonnes
\usepackage[french]{babel}
\addto\captionsfrench{\def\tablename{Tableau}}
\addto\captionsfrench{\def\figurename{Figure}}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyperref} % liens hypertextes
% \usepackage{graphicx} % insertion d'images
\usepackage{booktabs} % Les tableaux
\usepackage{amssymb} % symboles maths
\usepackage{amsmath} % symboles maths
% \usepackage{blindtext} % faux texte
\usepackage{float} % positionnement des tableaux et autres flottants
\usepackage{multirow} % lignes fusionnées dans les tableaux 
\usepackage{lastpage} % compter les pages

%-------------------------------------------------------
% Figure geogebra -> tikz
%-------------------------------------------------------
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows, positioning, calc, shapes.misc, decorations.shapes, decorations.markings, backgrounds}

%-------------------------------------------------------
% Dimension de la page
%-------------------------------------------------------
\usepackage[a4paper, total={17cm, 25cm}, includehead, headsep=12pt]{geometry} %taille de la page et marges

%-------------------------------------------------------
% Longueurs personnelles
%-------------------------------------------------------
% \setlength{\textfloatsep}{0.1cm}
\setlength{\parskip}{6pt}
\setlength{\parindent}{15pt}
% \setlength{\textfloatsep}{10pt plus 1.0pt minus 2.0pt}
% \setlength{\floatsep}{10pt plus 1.0pt minus 2.0pt}
% \setlength{\intextsep}{10pt plus 1.0pt minus 2.0pt}
\newlength{\aftercode}
\setlength{\aftercode}{20pt}

%-------------------------------------------------------
% Les entêtes et pied de pages
%-------------------------------------------------------
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\scriptsize MEEF - NSI}
\fancyhead[R]{\scriptsize Arbres - Sujet 1}
\fancyfoot[C]{\scriptsize - $\thepage$ -}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt}

%-------------------------------------------------------
% La numérotation des questions et des listes
%-------------------------------------------------------
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\setlist[itemize,1]{label=\textbullet} % le label des listes de niveau 1 est un bullet
\setlist[itemize,2]{label=$\circ$} % le label des listes de niveau 2 est un bullet vide
\setlist[itemize,3]{label=$\diamond$} % le label des listes de niveau 3 est un diamant


%-------------------------------------------------------
% L'environnement Exercice
%-------------------------------------------------------
\newcounter{exercice}
\newenvironment{Exercice}[1][]{
  \refstepcounter{exercice}
  \par
  \noindent
  {\large
  \underline{\textit{Exercice~\theexercice~:}}~#1}
  % \vspace{\parskip}
  \par}
  {\vspace{1em}}

%-------------------------------------------------------
% Dossiers contenant les images
%-------------------------------------------------------
\graphicspath{ 
	{images/}
}

%-------------------------------------------------------
% L'environnement Question
%-------------------------------------------------------
\newcounter{question}[exercice]
\newenvironment{Question}{
  \refstepcounter{question}
  \begin{list}{}{%
   \setlength{\labelindent}{\parindent}
   \setlength{\leftmargin}{2\parindent}
   \setlength{\parsep}{\parskip} % Espacement vertical des sous-paragraphes
  }
  \item[\medskip\textbf{\thequestion.}]}
  {\end{list}}

%-------------------------------------------------------
% L'environnement subQuestion
%-------------------------------------------------------
\newcounter{subquestion}[question]
\newenvironment{subQuestion}{
  \refstepcounter{subquestion}
  \begin{list}{}{%
   \setlength{\leftmargin}{12pt}
   \setlength{\labelwidth}{8pt}
   \setlength{\labelsep}{4pt}
   \setlength{\listparindent}{0em}
   \setlength{\itemindent}{0em}
   \setlength{\parsep}{\parskip} % Espacement vertical des sous-paragraphes
  }
  \item[\medskip\textbf{\alph{subquestion}.}]}
  {\end{list}}
 

%-------------------------------------------------------
% Création de couleurs
%-------------------------------------------------------
\usepackage{xcolor}
\definecolor{bg_gris}{rgb}{0.95,0.95,0.95}

%-------------------------------------------------------
% Mise en forme du code
%-------------------------------------------------------
\usepackage[newfloat=false]{minted}
\setminted{autogobble, tabsize=4, breaklines, breakafter=_, linenos, numberblanklines=false, resetmargins, frame=leftline}
% Environnement python code
\newminted{python}{} % permet d'utiliser \begin{pythoncode} pour écrire du python

% Environnement mintinlinepy
\newmintinline[mintinlinepy]{python}{breaklines, breakafter=_} % permet d'utiliser \mintinlinepy{...} pour écrire du python en ligne
  
% Environnement textcode
\newminted{text}{} % permet d'utiliser \begin{textcode} pour écrire du code en français
% \BeforeBeginEnvironment{textcode}{\vspace{-2\parskip}\begin{listing}[H]}
% \AfterEndEnvironment{textcode}{\end{listing}\vspace{-\aftercode}}

% Environnement textcode
\newmintinline[mintinlinetext]{text}{breaklines, breakafter=_} % permet d'utiliser \mintinlinetext{...} pour écrire du code en ligne en français


% Environnement de code sur plusieurs pages
\usepackage{caption}
\newenvironment{longcode}{\captionsetup{type=listing}}{}

%-------------------------------------------------------
% Commandes personnelles
%-------------------------------------------------------
\newcommand{\python}{\texttt{python}}
% \renewcommand{\thesection}{\Alph{section}.}
%-------------------------------------------------------

%-------------------------------------------------------
% Le document
%-------------------------------------------------------
\begin{document}

%-------------------------------------------------------
% La page de titre
%-------------------------------------------------------
% \input{page_titre.tex}
\maketitle

\vspace{2em}

L'objectif de ce problème est de compter le nombre d'arbres \textit{enracinés}, \textit{non ordonnés} et \textit{étiquetés} de
nombre de nœuds donné. Pour cela, on étudie un codage particulier de ces arbres appelé \textit{codage de Prüfer}.

Un arbre possède un nombre fini d'éléments appelés \textit{nœuds}. Les arbres considérés dans ce problème
possèdent tous au moins un nœud. Ils sont dits \textit{enracinés}. Un \textit{arbre enraciné non ordonné} $A$ est défini récursivement de la façon
suivante :
\begin{itemize}
  \item il est constitué d'un nœud particulier appelé racine de $A$
  \item d'un ensemble fini \textbf{non ordonné}, éventuellement vide, d'\textit{arbres enracinés non ordonnés} appelés \textit{sous-arbres} de $A$
\end{itemize}

Les racines des sous-arbres de $A$ sont les \textit{fils} de la racine de $A$ et la racine de $A$ est le \textit{père} de ces derniers.

Dans un arbre, deux nœuds sont dits \textit{frères} s'ils ont même père.

L'\textit{arité} d'un nœud est son nombre de fils. Dans ce problème, l'arité d'un nœud peut
être quelconque. Les nœuds d'arité 0 sont les feuilles de l'arbre.

Un arbre est dit \textit{étiqueté} si à chaque nœud est associé un entier positif ou nul, ces entiers étant deux à
deux distincts. L'entier associé à un nœud est \textit{l'étiquette} du nœud. On pourra nommer un nœud par son
étiquette : si $i$ est un entier, on pourra donc parler du nœud $i$ pour le nœud d'étiquette $i$.

\textbf{Dans ce problème, le terme d'arbre désignera toujours un arbre enraciné non ordonné étiqueté.}

Les deux dessins ci-dessous sont deux représentations graphiques d'un \textbf{même} arbre nommé $A_1$ :
\begin{itemize}
  \item l'étiquette de la racine de $A_1$ est $4$
  \item l'ensemble des étiquettes des fils de la racine est $\{1, 3, 6\}$
  \item l'ensemble des étiquettes des fils du nœud d'étiquette $6$ est $\{2, 5\}$
  \item le nœud d'étiquette $3$ possède un seul fils : le nœud d'étiquette $0$
  \item les nœuds d'étiquettes $0$, $1$, $2$ et $5$ n'ont pas de fils
\end{itemize}

Les représentations graphiques d'un arbre donné diffèrent par l'ordre dans lequel on dessine les fils d'un même nœud.

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \footnotesize{

      \begin{tikzpicture}[level distance=1.5cm,level 1/.style={sibling distance=2cm},
          level 2/.style={sibling distance=2cm},
          level 3/.style={sibling distance=1.5cm}]
        \tikzstyle{every node}=[draw, circle, minimum size=7mm, inner sep=1mm]

        \node at (0,0) {4} []
        child {node {1}}
        child {node {6}
            child {node {2}}
            child {node {5}}
          }
        child {node {3}
            child {node {0}}
          };

        \node[draw=none, rectangle] at (0,-4) {\normalsize Première représentation};

        \node at (8,0) {4} []
        child {node {3}
            child {node {0}}
          }
        child {node {1}}
        child {node {6}
            child {node {2}}
            child {node {5}}
          };

        \node[draw=none, rectangle] at (8,-4) {\normalsize Deuxième représentation};

      \end{tikzpicture}
    }
  \end{center}
  \caption{Deux représentations de l'arbre $A_1$}
  \label{arbreA1}
\end{figure}

L'arbre $A_2$ représenté ci-dessous est différent de l'arbre $A_1$.

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \footnotesize{

      \begin{tikzpicture}[level distance=1.5cm,level 1/.style={sibling distance=2cm},
          level 2/.style={sibling distance=2cm},
          level 3/.style={sibling distance=1.5cm}]
        \tikzstyle{every node}=[draw, circle, minimum size=7mm, inner sep=1mm]

        \node at (0,0) {1} []
        child {node {0}}
        child {node {2}
            child {node {4}}
            child {node {3}}
          }
        child {node {6}
            child {node {5}}
          };
      \end{tikzpicture}
    }
  \end{center}
  \caption{Un arbre $A_2$ différent de $A_1$}
  \label{arbreA2}
\end{figure}

On dira qu'un arbre est un \textit{arbre étiqueté consécutivement} s'il s'agit d'un arbre étiqueté et que
l'ensemble de ses étiquettes forme un intervalle d'entiers de plus petite valeur $0$. Autrement dit, pour un arbre
ayant $n$ nœuds et étiqueté consécutivement, l'ensemble des étiquettes est $\{0, 1, 2, ..., n-1\}$. Les arbres $A_1$ et $A_2$
sont des arbres étiquetés consécutivement.

\section*{Partie A : du codage \textit{racine-fils-frères} au codage de \textit{Prüfer}}

\begin{Question}
  Donner la liste des arbres possédant trois nœuds et étiquetés consécutivement.
\end{Question}

Soit $A$ un arbre étiqueté consécutivement ayant $n$ nœuds.

Pour coder $A$, on définit un codage nommé codage \textit{racine-fils-frères}.
Pour cela, on fixe une représentation graphique de $A$ et on code $A$ à l'aide de :
\begin{itemize}
  \item l'étiquette de la racine (qui ne dépend pas de la représentation)
  \item un tableau nommé \textit{fils} : pour $i$ compris entre $0$ et $n-1$, la case d'indice $i$ du tableau fils contient la
        valeur $-1$ si le nœud $i$ est une feuille de l'arbre et, sinon, l'étiquette du fils du nœud $i$ se situant le
        plus à gauche dans la représentation graphique choisie
  \item un tableau nommé \textit{frères} : pour $i$ compris entre $0$ et $n-1$, la case d'indice $i$ du tableau \textit{frères}
        contient la valeur $-1$ si le nœud $i$ n'a aucun frère sur sa droite et, sinon, l'étiquette de son frère qui se
        trouve le premier sur sa droite
\end{itemize}

\vspace{\parskip}
Pour l'arbre $A_1$, si on choisit la première représentation de la figure \ref{arbreA1}, on obtient le codage suivant :
\begin{itemize}
  \item la racine est le nœud $4$
  \item pour le tableau \textit{fils} : les cases d'indices $0$, $1$, $2$ et $5$ contiennent la valeur $-1$, la case d'indice $3$
        contient $0$, la case d'indice $4$ contient $1$, la case d'indice $6$ contient $2$
  \item pour le tableau \textit{frères} : les cases d'indices $0$, $3$, $4$ et $5$ contiennent la valeur $-1$, la case d'indice $1$
        contient $6$, la case d'indice $2$ contient $5$, la case d'indice $6$ contient $3$.
\end{itemize}

\vspace{\parskip}
Les tableaux \textit{fils} et \textit{frères} sont codés en \python\ par des listes. On obtient donc la représentation suivante :
\begin{itemize}
  \item \mintinlinepy{racine = 4}
  \item \mintinlinepy{fils = [-1, -1, -1, 0, 1, -1, 2]}
  \item \mintinlinepy{freres = [-1, 6, 5, -1, -1, -1, 3]}
\end{itemize}

\vspace{\parskip}
On définit aussi deux tableaux qui peuvent être calculés à partir du codage \textit{racine-fils-frères} :
\begin{itemize}
  \item un tableau nommé \textit{pères} : pour $i$ compris entre $0$ et $n-1$, la case d'indice $i$ contient la valeur $-1$ s'il
        s'agit de la racine de l'arbre et, dans les autres cas, l'étiquette du père du nœud $i$
  \item un tableau nommé \textit{arités} ; pour i compris entre $0$ et $n-1$, la case d'indice $i$ de ce tableau contient
        l'arité du nœud $i$
\end{itemize}

\vspace{\parskip}

Les tableaux \textit{fils} et \textit{fils} dépendent de la représentation de l'arbre choisie.

Pour l'arbre $A_1$ :
\begin{itemize}
  \item pour le tableau \textit{pères} : case d'indice $4$ contient la valeur $-1$, la case d'indice $0$ contient $3$, les cases d'indices $1$, $3$ et $6$
        contiennent $4$, les cases d'indices $2$ et $5$ contiennent la valeur $6$
  \item pour le tableau \textit{arités} : les cases d'indices $0$, $1$, $2$ et $5$ contiennent la valeur $0$, la case
        d'indice $3$ contient $1$, la case d'indice $4$ contient $3$, la case d'indice $6$ contient $2$.
\end{itemize}

\vspace{\parskip}
Pour l'arbre $A_1$, on obtient donc les listes \python\ suivantes :
\begin{itemize}
  \item \mintinlinepy{peres = [3, 4, 6, 4, -1, 6, 4]}
  \item \mintinlinepy{arites = [0, 0, 0,1, 3, 0, 2]}
\end{itemize}

\begin{Question}
  \begin{subQuestion}
    Écrire en \python\ une fonction \mintinlinepy{calculer_peres} qui, à partir du codage \textit{racine-fils-frères}
    d'un arbre étiqueté consécutivement, calcule le tableau \textit{pères} correspondant à cet arbre.

    La fonction ne prendra en arguments que les tableaux \textit{fils} et \textit{frères} donnés sous forme de listes \python.

    Elle renverra la liste \python\ représentant le tableau \textit{pères}.
  \end{subQuestion}

  \begin{subQuestion}
    Indiquer, en fonction du nombre de nœuds de l'arbre considéré, la complexité de la fonction
    \mintinlinepy{calculer_peres}.
  \end{subQuestion}
\end{Question}

\begin{Question}
  \begin{subQuestion}
    Écrire en \python\ une fonction \mintinlinepy{calculer_arites} qui, à partir du codage \textit{racine-fils-frères}
    d'un arbre étiqueté consécutivement, calcule le tableau \textit{arités} correspondant à cet arbre.

    Cette fonction prendra en arguments les tableaux \textit{fils} et \textit{frères} donnés sous forme de listes \python.

    Elle renverra la liste \python\ représentant le tableau \textit{arités}.
  \end{subQuestion}

  \begin{subQuestion}
    Indiquer, en fonction du nombre de nœuds de l'arbre considéré, la complexité de la fonction
    \mintinlinepy{calculer_arites}.
  \end{subQuestion}
\end{Question}

Soit \mintinlinepy{n} et \mintinlinepy{d} deux entiers naturels, \mintinlinepy{n} non nul ainsi que \mintinlinepy{lst} une liste
\python\ de longueur strictement supérieure à \mintinlinepy{n}.

On considère que \mintinlinepy{lst} contient dans les cellules d'indice \mintinlinepy{0} à \mintinlinepy{n-1} des entiers classés par valeurs
décroissantes. Ces valeurs ne sont pas nécessairement distinctes.

Les cellules restantes contiennent la valeur \mintinlinepy{-1}.

\begin{Question}
  \begin{subQuestion}
    Écrire en \python\ une fonction \mintinlinepy{inserer} prenant en arguments la liste \mintinlinepy{lst},
    ainsi que les entiers \mintinlinepy{n} et \mintinlinepy{d} et insérant la valeur \mintinlinepy{d} dans la liste de façon à respecter
    l'ordre décroissant.

    Cette fonction renverra \mintinlinepy{n+1}, c'est à dire le nouveau nombres de valeurs figurant dans \mintinlinepy{lst}.

    Les listes \python\ étant mutables, il est inutile de renvoyer \mintinlinepy{lst}.

    Ainsi, en prenant \mintinlinepy{lst = [5, 4, 1, None]}, l'appel \mintinlinepy{inserer(lst, 3, 2)} renverra \mintinlinepy{4}. Après cet appel, on aura \mintinlinepy{lst=[5, 4, 2, 1]}.
  \end{subQuestion}
  \begin{subQuestion}
    Indiquer, en fonction du nombre $n$ de valeurs contenues dans le tableau trié \mintinlinepy{lst},
    la complexité de la fonction \mintinlinepy{inserer}.
  \end{subQuestion}
\end{Question}

Soit $A$ un arbre possédant $n$ nœuds. On note $E(A)$ l'ensemble des étiquettes de $A$.
Celles-ci étant toutes distinctes, l'ensemble $E(A)$ possède $n$ éléments.

Le codage de \textit{Prüfer} d'un arbre étiqueté ayant $n$ nœuds est une suite de $n-1$ entiers appartenant à $E(A)$, suite notée $Pr(A)$.

Ce codage est défini récursivement de la façon suivante :
\begin{itemize}
  \item Si $A$ est réduit à un nœud, sa racine, son codage de Prüfer est la suite vide
  \item Sinon, soit $f$ la feuille de $A$ d'étiquette minimum et soit $p$ le père de $f$.
        On note $A'$ l'arbre obtenu en enlevant de $A$ la feuille $f$
  \item Par définition, le codage de \textit{Prüfer} de $A$ est la suite dont le premier élément est l'étiquette de $p$ suivi du codage de \textit{Prüfer} de $A'$
\end{itemize}

\vspace{\parskip}
Le codage de \textit{Prüfer} ne dépend pas de la représentation de l'arbre choisie.

Ainsi, le codage de \textit{Prüfer} de l'arbre $A_1$ est $(3, 4, 6, 4, 6, 4)$.

Le codage de \textit{Prüfer} de l'arbre $A_2$ est $(1, 2, 2, 1, 6, 1)$.

\begin{Question}
  Donner le codage de \textit{Prüfer} de l'arbre $A_3$ (figure \ref{arbreA3}).
\end{Question}


\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \footnotesize{
      \begin{tikzpicture}[level distance=1.5cm,level 1/.style={sibling distance=4cm},
          level 2/.style={sibling distance=1.5cm},
          level 3/.style={sibling distance=1.5cm}]
        \tikzstyle{every node}=[draw, circle, minimum size=7mm, inner sep=1mm]

        \node at (0,0) {3} []
        child {node {1}
            child {node {2}}
            child {node {6}
                child {node {4}}
              }
          }
        child {node {9}
            child {node {0}}
            child {node {7}
                child {node {5}}
                child {node {8}}
              }
            child {node {10}}
          };
      \end{tikzpicture}
    }
  \end{center}
  \caption{L'arbre $A_3$}
  \label{arbreA3}
\end{figure}

On considère un arbre $A$ étiqueté consécutivement. On souhaite écrire une fonction qui calcule le codage de \textit{Prüfer} de $A$.

La fonction :
\begin{itemize}
  \item commencera par calculer les tableaux \textit{pères} et \textit{arités}
  \item construira ensuite un tableau contenant les feuilles de l'arbre initial classées par étiquettes décroissantes
  \item enfin, après cette partie préparatoire, la fonction calculera le codage de \textit{Prüfer}
\end{itemize}

\begin{Question}
  \begin{subQuestion}
    Écrire en \python\ la fonction \mintinlinepy{calculer_prufer} qui, à partir du codage \textit{racine-fils-frères}
    d'un arbre étiqueté consécutivement, renvoie le tableau \textit{codage} correspondant au codage de \textit{Prüfer} de cet arbre.

    Cette fonction prendra en arguments l'entier \mintinlinepy{racine} ainsi que les tableaux \mintinlinepy{fils} et \mintinlinepy{frères} donnés 
    sous forme de listes \python.

    Elle renverra une liste d'entiers correspondant au codage de \textit{Prüfer} de cet arbre.
  \end{subQuestion}
  \begin{subQuestion}
    Indiquer la complexité du calcul du codage de \textit{Prüfer} d'un arbre $A$ possédant $n$ nœuds, étiqueté
    consécutivement et codé avec le codage \textit{racine-fils-frères}.
  \end{subQuestion}
\end{Question}

\section*{Partie B : du codage de \textit{Prüfer} au codage \textit{racine-fils-frères}}
\setcounter{question}{0}

\begin{Question}
  On suppose que l'on connaît le codage de \textit{Prüfer} d'un arbre $A$ étiqueté consécutivement.

  Écrire une fonction \mintinlinepy{calculer_arites_par_prufer} prenant en arguments le codage de \textit{Prüfer} de l'arbre
  sous forme d'une liste ainsi que le nombre de nœuds de cet arbre et renvoyant le tableau \textit{arités} des nœuds de cet arbre
  sous forme d'une liste d'entiers.
\end{Question}

\begin{Question}
  Déterminer l'arbre $A$ étiqueté consécutivement dont le codage de \textit{Prüfer} est $Pr(A)=(2, 3, 0, 2, 2)$.
  On détaillera la démarche utilisée.
\end{Question}

\begin{Question}
  On considère un arbre $A$ dont l'ensemble des étiquettes $E(A)$ est $\{1, 3, 5, 6, 7, 9, 10, 12, 13\}$.
  L'arbre $A$ n'est donc \textbf{pas étiqueté consécutivement}.

  On suppose de plus que le codage de \textit{Prüfer} de $A$ est : $Pr(A) =(3, 10, 3, 7, 7, 5, 7, 5)$.

  Déterminer l'arbre $A$. On décrira succinctement la démarche utilisée.
\end{Question}

\begin{Question}
  Écrire en \python\ une fonction \mintinlinepy{calculer_arbre} prenant comme arguments le codage de \textit{Prüfer}
  d'un arbre $A$ étiqueté consécutivement ainsi que son nombre de nœuds et renvoyant un codage \textit{racine-fils-frères} de $A$ sous forme
  d'un triplet constitué d'un entier et de deux listes (la liste des \textit{fils} puis celle des \textit{frères}).
\end{Question}

Soit $\mathcal{E}$ un ensemble de $n$ entiers distincts positifs ou nuls.
Soit $S(\mathcal{E})$ l'ensemble des suites de longueur $n-1$ dont tous les éléments sont dans $\mathcal{E}$,
que ces éléments soient distincts ou non.
Enfin, soit $A(\mathcal{E})$ l'ensemble des arbres enracinés non-ordonnés, possédant $n$ nœuds et étiquetés par les éléments de $\mathcal{E}$.

\begin{Question}
  Montrer par récurrence sur la valeur de $n$ que l'application $Pr$ qui, à un arbre appartenant à $A(\mathcal{E})$, associe son codage de \textit{Prüfer}
  est une bijection entre $A(\mathcal{E})$ et $S(\mathcal{E})$.
\end{Question}

\begin{Question}
  Déterminer le cardinal de $A(\mathcal{E})$.
\end{Question}

\end{document}